30歲up既巴打一齊入來圍爐取下暖...

3x
人工唔夠20k
精神越來越差
戶口到月尾通常都唔夠10k

扣除供樓、家用同生活費，好似冇出過糧咁

Hi

32，結左婚，生左細路，供車供樓，典型香港人。

好累

蓋ching食到咩咩妹駛咩取暖

點解32就供到樓，幾時買架？屋企人幫左幾多？

兩夫婦一齊儲錢，再早兩三年上車， 唔難喎。

月入幾多？

其實有能力既人都好多 差啲既唔怕辛苦做地盤都供到

屋企就無，不過用左公司staff loan上車。

個時689啱啱上場，個個都怕佢打壓樓市。同女朋友（依家老婆 ）本住用家心態咁就上左車

生咗細路真係另一個世界。
我4x，樓已供完，每日留喺屋企只計瞓其實得三四個鐘，但老婆放工後都只係顧住細路唔理你，咁無嘢做想hea吓就比人鬧掛住篤電話唔理嘢

30歲前連15k都冇
岩岩30歲果個月岩岩好20k
依家31歲仲係A0,冇錢買樓仲要俾一半家用

30 歲，死sale屎佬假manager title.

要供樓...養二部車。一仔一女。

粒粒皆辛苦

乜bill 物 bill.....仆街一出糧倒水甘

做邊行訓得咁少

唔計瞓其實得三四個鐘

same，一出糧就清空

未結婚 3x 想同唔想結同想生細路之間

3x
搵緊2xk，本來有個穩定女朋友，儲左30萬諗住結婚
一年前一個意外冇晒，女朋友走埋
仲要係租租，依家乜都冇晒lu

條女因為你冇曬野所以走？

32
女友迫婚，上完婚輔知道大家唔夾
等散

由冇晒嗰刻開始有怨言，幾個月後講分手，走嗰時講唔係為錢，不過之後好快知道被帽

加上每年返一次加拿大探太太外家、兩邊家用（老豆老母離左婚，又退晒休，所以我要比兩邊家用）、set aside 一部分交稅.....

唉 都唔知為乜

睇錯30 cm

29，15k,冇女有病

32 有屋仔，車仔，老婆仔，而家準備緊生仔

會考之後移咗民去美帝，好去唔去去咗樓價僅次於香港嘅三藩市灣區。上咗車三年，間屋就升咗一半

就30中，人工>30k，結左婚唔夠一年
而家住堅公屋，努力諸錢去買樓

我A level 後去左澳洲又係移民。間屋都升左但其實冇意思。得一間。賣完根本買唔番同級。

每月無限輪迴

呢句真

想買第二間但係一嚟太貴二嚟前景唔明朗，再加上遲啲要生仔，唔好計到咁盡。俾人call loan就仆街。

如果有外國passport, 考慮外地買

一來冇咁貴，二來留條後路移民

31 人工2xk 同老婆供樓無車 個囡2歳 就開學 洗費好大 工作上無咩機會升 好頹

32 結左婚, 唔敢買樓, 唔敢生小朋友住, 儲多幾年錢先

啱啱30歲得18K
好在屋企都算有少少錢
每個月象徵式比5K就得
冇女
賺錢買花戴/去下旅行
其實分分鐘開心過有另一半

如果呢個post嘅內容全部係真
都證明到係香港真係幾難得到幸福

30 單身狗

個個都有仔有女

喊出來

人工60k+
做左單身狗 兩年
日日番工放工

屋企有樓 冇車
家用畀10-13k

好灰
完

咁應該生活都唔差，有咩咁灰呢？

30頭，已婚
平均計月入4皮幾
幾年前上左車，月供萬零
沒買車
工作上難有大突破
每日返工放工食飯沖涼訓覺
準備緊生小朋友

每月剩錢唔多，但生活都算係比上不足比下有餘

人工唔夠20k點生存，一個月卡數都10幾k

2人日常計
食7k到
交通娛樂水電網電話日用品保險4k到

兩條友夜晚出街食飯食好啲都過500蚊

......
我地出去食茶記連野飲100蚊有找

11月結婚 但要擺酒 搞結婚d野真係好撚鳩煩呀 dlkh..點解唔可以正正經經簽張紙再渡個長密月就算 ...邊個發明擺酒架

我同老婆簽個名就算 戒指都冇買

戒指同影結婚相我覺得係要既

唔使對啲女咁好
養唔熟

31，25k
結婚冇耐
返緊地盤，唔穩定，前景唔太好
讀緊ptHD, 希望入到政府求安穩
靠4長老借首期，買左樓
每個月還比4長老及銀行，真係月月清

關我咩事

認真傾

30up 未夠20k真係要轉工甚至轉行

你做文職？

過咗30無耐，結咗婚未有小朋友，供緊樓

發現過咗30身體退化得好快 啲手腳同筋骨好似硬晒咁

同埋幾年前一兩點訓覺都無野，而家十二點上床都覺得唔夠

唔好話call loan, 我心思思想買多間细apartment 收租，都唔敢。一來壓力太大二來冇人租就仆街。供兩間慘過比人屌屎忽

我十一點己經好晏

40歲，做$13000 園丁，冇父母唔駛養老，間屋由女友交租，住緊洋樓，養緊番貓，一年一次旅行，我d錢洗唔晒，諗住養部車載老婆嘅兩老。

30
有工唔打去創業
非生即死
勁撚刺激

仲有幾日就30

結左婚。
兩個小朋友。
供車下年要供樓(樓花)。

好彩老婆搵到

有時訓唔著要打個丁先訓到

平凡人一個，人生其實已完

幸福人生

搞咩生意

搵d興趣lor

其實移唔移民，结婚生仔女返五日工，除非中六合彩或者屋企大把。否則邊度都一樣

細路野生意
衰左都唔知點算
唔知老左會唔會後悔呢個決定

移左去邊

三到尾，單身狗，要養老母，每月出糧只係一組數字，我嘅人生已經完。

31巴 結咗婚

冇負擔老虎蟹都試下啦

一樣，我係Melbourne,巴打做邊行

lm

33 做左十幾年生意 但愈做愈窮 廢柴一名

我都係Melbourne 住左5年

甘多Melbourne撚，我住左12年到

羨慕你

x2

31, 接近20k, 有樓
租客幫手供樓

買樓時已洗哂儲蓄
每月還錢俾屋企人 （還到2020）
自己又大洗
而家差不多個個月清

無咩安全感

未結婚？

還哂錢俾屋企人先敢諗

我係melbourne讀書
畢業就返左香港
果邊又悶又冇朋友

慣左了

下星期30
中年毒撚
人工20k
已經放棄搵女

30歲
同屋企人住
有女無樓無車
公務員, 收工都幾準時
一個星期做2,3 次運動, 拍1日拖
完

32
中層公務員
結左婚
無細路
租租
岩岩出左意外用哂我啲積蓄 [老婆仲有]

31歲工程撚，44k，但覺得搬出去住儲唔到錢

30中，月入34K,結左婚下生打算生小朋友。冇車冇樓。家用開支同埋儲錢，每月得5K洗

重點係單身狗

好難過
點解得我係單身狗

30歲
34k
已婚無仔女
租樓
人工升幅追唔到樓既升幅
感覺好難上車

前幾頁已經講左
你有另一半仲多煩惱
單身狗人工6皮
晚晚落老蘭大把女食啦
洗鬼結婚

34
公屋仔
日日ot 無限loop
人生好攰

你老婆有無做野？
屋企唔出錢其實真係上唔到車

30歲，月入廿幾萬，一早已供完樓，揸住五百幾萬cash, 有車，未有細路

但同識左10年既老婆 婚後價值觀出現好大分歧 而家搞緊離婚 唉

頓時無哂人生目標 諗住做多陣野 早d退休算

29 歲
搵得嗰 2x k 住公屋
唔咁拍拖結婚
人生已完

離婚比人分一半
你仲有40年命起碼
唔做野？

你人生已贏就真啦
香港人最愁既住你都搞掂咗
拍拖又唔係叫你結婚
反正無嘢可以輸
睇啱咪照試囉

同老豆老母又唔係自己一間公屋
我自己房都冇呀 ching
窮毒撚一條我都唔好意思識女仔

老婆話唔洗分身家 一蚊都唔要 佢淨係想自己一個過活 唔想結婚生仔做少奶奶 行個個女人都行既路

哇呢個真係好女人來

咁你仲爽啦
先30歲已經鑽石王老五咁款
晚晚包姐仔靚模酒池肉林都得啦

好貼地呢個post

三十四，開始擔心中年失業
月入三皮，AM一名。
已婚，家用八千，同屋企人一齊租樓。

係 呢個世界真係有唔貪錢既女人

唔爽啦 我人生已完結 因為我份人好執著

有乜價值觀有分歧？

之前加埋外快有20k up，依家冇做份外快，得18k，戶口15萬，冇女

之前上網識過兩個，一個有老公，一個有男朋友。 女人真係

佢想好似歐美果d女人咁喎 自己一個自食其力

唔嚮往結婚生仔，做少奶奶，新抱，媽媽

明明婚前唔係咁，30後變左另一個人 (我覺得關佢d姊妹 同埋 女權主義當道事)

所以尋晚睇bb來了 ali講果d野就明 所以好代入到馬壯個角色

但你就好想有下一代？

SP?

3x
月入 4xk
岩岩生細佬
2間樓 無車 生活比上不足比下有餘
自問無力再上去

正常傳統夫妻咁囉

男主外 女主內

但而家d女人好多已經唔想咁樣 想有自己事業 唔想做男人附屬品

但你兩個冇一方肯妥協所以選擇離婚？

我處境同你差唔多
得舊錢係度但咩都做唔到

我乜都制啦 但佢一意孤行

我得幾十萬積蓄
我真係唔知而家幾十個有咩用

住公屋唔大洗應該儲到嘅
不過儲完都係買唔到樓

唔緊要啦。有舊錢有乜突發事都有得應急。
唔一定要有另一半先係最好。
有一個好朋友同關心你嘅屋企已經好夠。

放下執著，最緊要快樂。

有得回到20歲
你地會想點

竟然咁?!
有婚姻都可以做女強人架，冇衝突

儲錢抄樓，可能而家已經唔使做

31
有車有樓冇女冇家人得返隻狗

自己搵自己洗之下，舊年由打份2xK既工，轉去做1xK既工

做得開心就算啦

大膽去追返條女
畢業唔好入錯行

巴打 2x k 都夠養車養樓 ?

樓係屋企人留低

屋企返工泊車都唔洗錢，已經慳一大筆

似乎都生活無休啦
咁都唔搵返個女朋友

我都想知夾唔夾，邊到有得上？

就33，有自己公司，公司錢租屋，15k糧…
如果呢2年都仲係呢個狀態筆本金就會洗曬…

我呢種人都係唔好害人

乜撚都唔理，買左樓先
夢想反而就心景年紀成熟左先開始都得

有做野，29k
我倆窮二代，只能靠自己

呢d真係夾心階層
慘

一見到 有老婆 或 有仔女
我已經自愧不如
人工 車樓已經唔使睇

35碎 9k個月

係一定開心過

信教就教會
唔信就家計會

2x歲，想請教各位生左細佬既會唔會覺得唔生較好？

剛剛踏入三張
揾得兩萬幾
住公屋養兩老
返shift日夜顛倒A0狗
低學歷辛苦儲咗幾十萬
自知無競爭力唔敢轉工
但又無進昇機會
到底人生有乜意義

上網search 婚輔 就有

我就咁講 唔夾 有少少唔準確，其實婚輔係令大家諗探討下一啲平時無諗，又對段關係有影響既野，等大家了解下對方。只係結果出黎，佢唔係好接受我係個咁既人者

冇J 咪有煩惱
想結婚囉

點解想結婚？

30up過左大半
60k
份工好穩定
有兩個細路
住9百幾尺
有車
要養兩老

巴打個婚輔要幾錢？個course要上幾多堂？